{
    "question": "pekerjaan pak suradi adalah pembuat talang air.ia mendapat pesanan membuat talang air dari lembaran seng yang lebarnya 30cm dengan melipat lebarnya atas 3 bagian. bantulah pak suradi menentukan ukuran x agar volume tertampung maksimal ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mav, soalnya ntu ada gambarnya nggak?<br>cz, x nya itu dmn?<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-yang-memenuhi-bentuk-bentuk-logaritma-berikut-a-895",
            "question": "Tentukan nilai x yang memenuhi bentuk bentuk logaritma berikut\r\na. 3log 27 = x\r\nb. 5 log 625 =x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = 3 log 27 <br>\u00a0\u00a0 = 3 log 3\u00b3<br>\u00a0\u00a0 = 3<br><br>x = 5 log 625 <br>\u00a0\u00a0 = 5 log 5\u2074<br>\u00a0\u00a0 = 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-10-suku-pertama-barisan-aritmatika-adalah-1255-473",
            "question": "diketahui jumlah 10 suku pertama barisan aritmatika adalah 1255, jika bedanya 6. tentukanlah suku pertama dan rumus suku ke-n?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 + U2 +..... + U10 = 10U1 + (1\u00a0+\u00a02\u00a0+ 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + 8 + 9)b =1225<br><br>10U1 + 45.6 = 1255<br>10U1 +\u00a0270 = 1255<br>10U1 = 985<br>U1 = 98,5<br><br>Un = U1 + (n-1)b<br>Un = 98,5 + (n-1)6<br>Un = 98,5 + 6n -\u00a06<br>Un = 6n + 92,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-persamaan-dan-fungsi-kuadrat-585",
            "question": "Contoh soal persamaan dan fungsi kuadrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]tentukan\\ akar-akar\\ dari\\ persamaan\\ kuadrat:x^2-x+1=0\\\\\\\\\ntentukan\\ titik\\ puncak\\ fungsi\\ f(x)=x^2-x+1\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Selisih 2 bilangan bulat adalah 9. Jika hasil kali kedua bilangan tersebut adalah 36. Tentukan nilai dari kedua bilangan tersebut..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-datax1x2x3x4x5-dengan-median-30-stratistik-maksi-189",
            "question": "diketahui data:x1,x2,x3,x4,x5, dengan median 30, stratistik maksimum 70 dan jangkauan 60. jika m \u2264  \u2264, maka nilai m dan n adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1,x2,x3,x4,x5 median 30 berarti x3 = 30<br>statistik maksimum 70 berarti x5 = 70\u00a0<br>jangkayan = 60<br>&lt;=&gt; x5 \u00a0 - x1 = 60<br>&lt;=&gt; 70 - x1 = 60\u00a0<br>&lt;=&gt; \u00a0x1 = 10<br>jado m= 10 dan n= 70 \u00a0( maaf\u00a0saya ragu yang ini karena soal kurang jelas)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x22x-150-carlah-x1-dan-x2-denan-menggunakan-rumus-abc-505",
            "question": "X\u00b2+2x-15=0\r\ncarlah x\u2081 dan x\u2082\r\ndenan menggunakan rumus abc",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo itu akar\"nya\u00a0<br>(x-3)(x+5)<br>yg rumus abc itu apa pakek yang ini ??<br>x1,2 = -b +-\u00a0\u221ab\u00b2 - 4ac / 2a",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus D = b^2 - 4ac<br>(2x)^2-4(1)(-15)=0<br>4x^2-4+60=0<br>4x^2+56=0<br>4x^2 = -56<br>x^2 = \u00a0-14<br>x =\u00a0\u221a14<br>jadi nilai x = positif negarif\u00a0\u221a14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-3tex-leftbeginarraycccpampq2amp6endarray-186",
            "question": "Dik 3[tex] \\left[\\begin{array}{ccc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\\\\\end{array}\\right]    [/tex] = +  . nilai dari 2q + p adalah,\r\n\r\ntolong bantu, cara + penjelasanya kawan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]3\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;6\\\\-1&amp;5\\end{array}\\right]+\\left[\\begin{array}{cc}4&amp;p+q\\\\7&amp;13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;6+(p+q)\\\\-1+7&amp;5+13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;p+q+6\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]\\\\\n\\\\\n3p=p+4\\\\\np=2\\\\\n\\\\\n3q=p+q+6\\\\\n2q=2+6\\\\\n2q=8\\\\\n\\\\\nmaka\\ 2q+p=8+2=10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsi-tentang-konsep-dasar-sudut-347",
            "question": "Deskripsi tentang konsep dasar sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut adalah titik yang dibentuk oleh 2 garis yang bersinggungan atau berpotongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-dari-persamaan-3x-2-x-6-0-pake-cara-365",
            "question": "Tentukan akar-akar dari persamaan: 3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0\r\n\r\npake cara melengkapkan kuadrat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0<br></span>(3x - 3)(x + 2)<br>x = 3/3\u00a0=\u00a01 atau x= -2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-18-gram-glukosa-dibakar-dengan-oksigen-menghasilkan-264-772",
            "question": "Sebanyak 18 gram glukosa dibakar dengan oksigen menghasilkan 26,4 gram gas karbondioksida dan 10,8 gram uap air. Hitunglah berapa gram oksigen yang diperlukan pada pembakaran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(buat dulu reaksinya)<br>jumlah reaksi = jumlah produk<br>18 gr + O2 = 26,4 + 10,8<br>18 gr + O2 = 37,2<br>O2 = 19,2 gr<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}